一時疏忽，講了真話 - 高慧然

一時疏忽，講了真話 - 高慧然

左為綠色和平片段截圖、右為中共官媒facebook圖片(資料圖片)

培基小學派工作紙給學生，其中一頁分別描述兩條河流，一條位於美國黃石公園內，另一條位於中國。前者環境優美，兩邊長滿樹木花草，水流清澈，吸引動物飲水；後者正好相反，河中滿佈垃圾污物，河水呈黑色，並發出臭味，不但不適合飲用，附近連草木也無法生長。

不過是不帶任何立場與觀點的客觀陳述而已，中國的水污染並非秘密。誰知遭到網民投訴，批評工作紙內容傳播仇視國家的訊息，要求學校嚴懲涉事老師。

指出中國河流骯髒，等同於「仇視國家」，不知道是甚麼邏輯？這種毫無邏輯的無理指責，學校大可以一笑置之。誰知，培基的做法是對工作紙「引起爭議深表遺憾，已嚴肅跟進事件」，澄清涉事老師「沒有政治取向，只因一時疏忽引起誤會，深表抱歉」。這就非常耐人尋味了。

本來無一物，何處惹塵埃？如果涉事老師寫的不是事實，學校只需要拿出數據，證明中國的空氣、土壤、水質有多麼乾淨，中國人有多麼熱愛大自然，中國政府投放了多少資源去維護生態環境就足夠了。學校不是用事實和數據去說服人，而去調查老師有沒有政治取向，這是甚麼玩法？難道一個人的政治取向可以決定一條河乾淨與否？

上網找了一下，位於沙田的培基小學屬基督教學校，校訓是「信望愛誠」，如果我沒有理解錯誤，這個「誠」即Honesty，應作「誠實」、「坦誠」咁解。老師誠實地說真話，竟屬「一時疏忽」，學校需要向網民道歉？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

含撚啦泛民打手！
［最後通牒］警告泛民重回正軌 否則勇武將會全面退場攬炒

講真話都唔得

報喜不報憂係中國傳統文化
中國只有好沒有差
無拉返去告洩漏國家機密已經好好

Friday, January 3, 2020

7:00pm - 9:00pm 中環:教協「團結護專業 抗白色恐怖」教育界集會

7:30pm - 11:00pm 大角咀210分鐘抗爭回顧放映會

8:30pm 葵涌V煞放映會

=============

Sunday, January 5, 2020

3:00pm 新春上水和你行